[
  {
    "id": "p1_c1_6",
    "number": 6,
    "question": "폴리곤 모델링에서 면(Polygon)의 기능으  로 틀린 것은?",
    "choices": [
      "면에 높이를 주는 기능",
      "면과 면을 연결하는 기능",
      "면을 따라 선택한 면을 돌출시키는 기능",
      "선택한 면의 넓이를 늘리거나 줄이는 기능\n정답 ! ③\n폴리곤 모델링에서 면(Polygon)의 기능\n• 면에 높이를 주는 기능\n• 면과 면을 연결하는 기능\n• 선을 따라 선택한 면을 돌출시키는 기능\n• 선택한 면의 넓이를 늘리거나 줄이는 기능\n刀\n>\n刀\n어"
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": "p1_c1_8",
    "number": 8,
    "question": "작업 지시서에 포함되어야 할 내용 중 제  작 개요에 대한 내용으로 거리가 먼 것은?",
    "choices": [
      "제작물품명",
      "제작방법",
      "제작 기간",
      "제작 비용\n정답 I ④\n내설 작업 지시서의 제작 개요\n• 제작 물품명\n• 제작 방법\n•제작기간\n•제작 수량"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": "p1_c2_0",
    "number": 0,
    "question": "2D 라인을 이용하여 3D 객체를 제작하는  방법이 아닌 것은?",
    "choices": [
      "돌출 모델링",
      "스월 모델링",
      "회전 모델링",
      "폴리곤 모델링\n정답 I ④\n2D 라인을 이용하여 3D 객체를 제작하는 방법\n• 돌출 모델링\n• 스윕 모델링\n• 회전 모델링\n• 로프트 모델링 등"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": "p1_c2_2",
    "number": 2,
    "question": "D  라인 없이 3 D  객체를 만드는 방법이  아닌 것은?",
    "choices": [
      "CSG 방식",
      "폴리곤 모델링",
      "로프트 모델링",
      "기본 도형을 이용한 모델링\n형상 데이터 조립에 대한 설명으로 틀린 \n것은?\n① 연결할 두 면의 크기가 동일하면 연결된 \n부분이 합쳐지지 않는다.\n② 객체 병합 기능을 이용하여 부분 형상을 \n하나의 객체로 합칠 수 있다.\n③ 동일한 좌표계와 동일한 스케일 환경에 \n서 작업을 해야 조립이 용이하다.\n④ 부분 형상을 병합하기 전에 각각의 형상이 \n3D프린터로 출력이 가능한지 확인한다.\n정답 I ①\n내설 I 폴리곤 연결\n• 연결할 두 면을 선택한 뒤 폴리곤 연결 기능 \n을 적용하여 두 면을 자연스럽게 이어 준다.\n• 연결할 두 면의 크기가 동일하면 연결된 부 \n분의 크기도 일정하다.\n정답 ! ③\n2D 라인 없이 3D 객체를 만드는 방법\n• 기본 도형을 이용한 모델링\n• 폴리곤 모델링\n•CSG 방식"
    ],
    "answer": "①",
    "explanation": "폴리곤 연결\n• 연결할 두 면을 선택한 뒤 폴리곤 연결 기능 \n을 적용하여 두 면을 자연스럽게 이어 준다.\n• 연결할 두 면의 크기가 동일하면 연결된 부 \n분의 크기도 일정하다.\n정답 ! ③\n2D 라인 없이 3D 객체를 만드는 방법\n• 기본 도형을 이용한 모델링\n• 폴리곤 모델링\n•CSG 방식"
  },
  {
    "id": "p1_c2_4",
    "number": 4,
    "question": "다음은 폴리곤을 수정하는 방법에 대한 내  용이다. 무엇을 수정하는 기능인가? • 선택한 면에 높이 주기 • 선택한 면의 넓이를 늘리거나 줄이기 • 면과 면을 연결하기",
    "choices": [
      "점",
      "선",
      "면",
      "모서리\n정답 i ③\n! 주어진 방법들은 면에 대한 수정 기능이다.\n① 점에 대한 수정기능\n® 점 삽입 \n© 점 삭제\n© 점 분할 \n© 점 병합\n◎ 점의 위치이동 등\n② 선에대한수정기능\n◎ 선 삽입 \n©선 삭제\n©선분할 \n©선연결\n◎ 선의 위치이동 등\n데이터 수정 방법 선택으로 틀린 것은?\n① 폴리곤에 돌출 값을 주어 돌출 모델링 \n생성\n② 폴리곤 모양을 변경해야 할 경우 모델링 \n상태에서 수정 가능\n③ 기본 도구를 이용하여 크기나 두께，위 \n치 이동，각도의 수정 가능\n④ 회전 모델링과 스월 모델링，로프트 모 \n델링의 경우 라인 수정을 통해 편집\n정답 ! ②\n폴리곤 모양을 변경해야 할 경우 폴리곤의 점 \n과 선, 면 편집을 통해 수정 가능하다.\n刀\n>\n刀\n어"
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": "p1_c3_3",
    "number": 3,
    "question": "D 프린터에서 사용하는 재료와 프린터의  종류가 잘못 연결된 것은?",
    "choices": [
      "FDM : 고체 기반 ABS 필라멘트 사용",
      "DLP : 액체 기반 광경화성 액상수지 사용",
      "SLA : 분말 기반형 광경화성 액상수지 \n사용",
      "SLS : 분말 기반형 플라스틱 분말 사용\n정답 I ③\nSLA（Stereo Lithography Apparatus, 광경화성 \n수지 조형 방식）는 액체（레진） 기반 재료를 사 \n용하여 광경화성 수지가 들어 있는 수조에 자 \n외선 레이저를 주사하여 모델을 제작하는 방 \n식이다.\n■□\n>\n刀\n어"
    ],
    "answer": "③",
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": "p1_c3_3",
    "number": 3,
    "question": "고체 기반형 3D프린터의 장단점으로 틀린  것은?",
    "choices": [
      "친숙한 소재 ABS, 친환경적 소재 PLA \n를 사용할 수 있다.",
      "3D프린터와 재료의 가격 이 다른 3D프린 \n터 방식에 비해 저렴하다.",
      "다른 3D프린터 방식에 비해 출력의 품질 \n이 떨어진다.",
      "분진이나 냄새가 나지 않아 별도의 환기 \n시설이 필요 없다.\n정답 I ④\n! I 고체 기반 3D프린터는 미세 분진과 가열된 \n플라스틱 냄새가 발생하여 환기시설이 필요 \n하다."
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": "p1_c3_5",
    "number": 5,
    "question": "분말 기반형 3D프린터의 장단점으로 틀린  것은?",
    "choices": [
      "컬러 표현이 가능하다.",
      "출력 후 서포터 제거 등의 작업을 해야 \n한다.",
      "분진이 발생하므로 피부와 호흡기에 영 \n향을 미칠 수 있다.",
      "금속을 비롯해 세라믹，플라스틱 등 분 \n말로 된 다양한 소재를 사용할 수 있다.\n정답 I ②\n분말 기반형 3D프린터는 서포터가 필요하지 \n않기 때문에 출력 후 서포터 제거 등의 작업 \n이 필요하지 않다. 성형이 되지 않은 분말이 \n서포터 역할을 해준다."
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": "p1_c3_6",
    "number": 6,
    "question": "슬라이서 프로그램에서 출력물의 정밀도  설정에 관한 내용으로 틀린 것은?",
    "choices": [
      "출력물의 내부를 채울 때 밀도(%)를 설 \n정한다.",
      "적층 높이 값이 작을수록 프린팅 해상도 \n는 좋아진다.",
      "적층 높이 값이 작을수록 출력 프린팅 시 \n간은 늘어난다.",
      "노즐의 구경이 0.4mm라면 벽두께는 그 \n이하를 설정해야 한다.\n정답 I ④\n! I 노즐의 구경이 0.4mm라면 벽두께는 그 이상 \n을 설정해야 한다.\n출력물의 정밀도 설정\n• 적층의 높이 지정(Layer height) : 높이 값 \n이 작을수록 프린팅 해상도는 좋아지지만 \n프린팅 속도는 느려진다.\n• 벽두께 : 출력물의 벽 두께를 설정한다. 노 \n즐 구경보다 작은 값을 설정할 수 없다."
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": "p1_c3_7",
    "number": 7,
    "question": "3D프린터로 출력할 때 현상에 대한 설명  틀린 것은?",
    "choices": [
      "노즐에서 분사되는 양이 많으면 흐름 현 \n상이 생긴다.",
      "노즐에서 분사되는 양이 너무 적으면 출 \n력물이 갈라지거나 그물같이 구멍이 뚫 \n릴 수도 있다.",
      "재료가 ABS인 경우，밀도가 높을수록 \n재료 수축률이 높아져 갈라짐 현상이 발 \n생할 수 있다.",
      "각 축의 모터 이동 속도를 높이면 제품과 \n플랫폼의 표면 결속 상태가 좋아진다.\n정답 I ④\n해설|속도와온도\n• 출력 속도, 노즐과 베드 판의 온도를 설정 \n한다.\n• 각 축의 모터 이동 속도를 너무 높이면 표 \n면의 결속 상태가 좋지 않게 되는 문제가 \n발생할수 있다."
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": "속도와온도\n• 출력 속도, 노즐과 베드 판의 온도를 설정 \n한다.\n• 각 축의 모터 이동 속도를 너무 높이면 표 \n면의 결속 상태가 좋지 않게 되는 문제가 \n발생할수 있다."
  },
  {
    "id": "p1_c3_9",
    "number": 9,
    "question": "다음에서 설명하는 3D 형상 데이터에 부 가 요소 종류는? 프린터를 켜고 노즐 온도가 올라가기 시작한  후 필라멘트가 녹기 시작하면 중력에 의해서  노즐 밖으로 흘러나온다. 이때 노즐목 근처  에 빈 공간이 생기고 이 빈 공간은 정작 출  력이 시작되면 토출이 안 되는 끊김 현상이  원인이 된다. 이런 현상을 없애기 위해서 빈  공간이 있는 부분을 출력을 시작하기 전에  미리 빼주는 것이다.",
    "choices": [
      "서포터 (Supporter)",
      "스커트(Skirt)",
      "브림 (Brim)",
      "래프트 (Raft)\n정답 I ②\n스커트(Skirt)는 출력 전에 필라멘트를 미리 빼 \n내어 원활한 출력이 되도록 하는 기능이다."
    ],
    "answer": "②",
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": "p1_c3_8",
    "number": 8,
    "question": "형상 데이터 분할 출력에 대한 설명으로  틀린 것은?",
    "choices": [
      "최대 출력 크기보다 큰 모델링 데이터는 \n분할 출력의 과정을 거쳐야 한다.",
      "분할 출력 후 다시 하나의 형태로 만들어 \n지는 것을 고려하여 분할해야 한다.",
      "분할된 개체를 다시 하나로 연결시켜 줄 \n때 주로 접착제를 사용한다.",
      "분할 출력을 하기 위해 슬라이서 프로그 \n램에서 모델링을 수정할 수 있다.\n정답 I ④\n분할 출력을 하기 위해서는 3D 모델링 프로 \n그램을 이용하여 모델링을 수정해야 한다.\n刀\n>\n刀\n-<0"
    ],
    "answer": "④",
    "explanation": ""
  }
]